%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Perin \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Le conservatoire botanique}
\motsclefs{DAEU, Math 9}

\begin{document}
\subsection*{Le conservatoire}
Comment s'écrit l'équation d'une parabole ayant l'axe des ordonnées comme axe de symétrie ?\\

Remarquer que la parabole et le segment ont la même pente en $x=25$.\\

Comment s'obtient la pente de la parabole en $x=25$ ?\\

Quelle relation peut-on écrire grâce au point $(25;18)$?

\subsection*{Le Clark Street Bridge}

La parabole passe par les points $(0;1,5)$ et $ (30;4)$. De plus, elle est symétrique par rapport à l'axe des ordonnées.\\
\\
Une cubique a une équation de la forme  $y=ax^3+bx^2+cx+d$.\\
Comment peut-on écrire que la parabole et la cubique ont la même pente en $x=30$?\\
Que se passe-t-il en $x=40$?\\
Quelles relations peut-on écrire grâce aux points $(30;4)$ et $(40;6,5)$ ?






\end{document}
